[兩分鐘學整] 日式咖哩雞肉飯

又係我教育電視聲教大家煮餸啊
好多巴絲話想要d入門，技巧少，快手ge餸
日式咖哩雞肉飯就岩晒!
材料簡單，一次過有菜又有肉，煮出黎夠香又好送飯
有興趣了解詳細做法就click入去啦!

多謝各位巴絲打支持！鐘意我地教學嘅可以俾個like同subscribe 我地 有咩想學都可以留言講啊！

上回教學：
日式照燒三文魚

梅菜扣肉

豉油皇煎蝦碌

呢個正

多謝支持

咖哩既秘密係咩野

gurly chicgen

買舊咖哩磚

鋸呢折斤

仲有呢 另外邊款咖哩磚好d

仲有就係炒下d蔬菜冇咁多臭青味
我美國依邊得片入面果隻賣，有唔同辣度
香港都好似款唔多，但其實隻隻差唔多味

如果有人咁樣用我d刀黎片塊砧板我實片死佢

你聽唔聽到個刀刃慘叫緊?

炒雞 炒菜呢個我知
但硬係感覺都係唔多夠味

正呀
又學嘢啦

軟竹板黎，唔傷刀，刀鋒唔正中再用knife honer就搞掂

會唔會係太稀落得太多水
可以試下買辣d，mild冇咩味，medium先係出街食倒個味

講緊你右至左剷起D食材嗰下

上個月頂左個印度fd份租，佢冇執野就走左，真係成個雪櫃都咖哩架

0:25見到你把原來係鋸黎

應該係有d 技巧既 係街外人唔知 再諗諗

？唔明，Mac knife黎

你指同香港食倒ge比唔夠味，定同日本食倒ge比唔夠味？

香港自煮果d...其實係咪應該落奶粉或直接用沙嗲炒

唔係啦，間間都有唔同做法
有d落豉油，有d磨蒜蓉落去，但未聽過沙嗲/奶粉
個個人口味唔同，試多幾次就微調倒個味，但最主要個味都係咖哩磚，試多幾隻牌子

再試試 希望有d 秘訣出黎o 失敗

巴打加油摸到秘訣記得share

絲打切洋蔥唔夠力？
好少見人切洋蔥要隻手拍把刀

整白汁記得落奶粉

我只整西式白汁，全脂奶，牛油，忌廉，面粉搞掂

有興趣可以參考下

有時去塊洋蔥衣去得唔乾淨，好易滑刀，易整親手
一野拍落去就最安全

用刀尖篤個口就好易切

下次試試不過篤得黎都切完

雞肉點先可以整走D雪味

唔用冰鮮雞排
真係要用的話，煮中餐可以用薑蔥酒水浸，煮西餐可以用淡鹽水浸15分鐘，等表面d雪水走晒就ok

建議加蔬菜汁/橙汁
味道會有層次好多

橙汁未聽過下次試下

我今晚先食完

切慣左就自然識用刀尖先
蕃茄之類會跣刀既都係咁做

下次試下

有時間試下

其實西式白汁落麵粉牛油牛奶
唔多落忌廉嘅

睇各人唔同，我跟Marco Pierre White，英國最年輕米芝蓮三星廚師

你唔講我以為有人用testpad抿屎

最近食咗兜青咖喱雞
就係用雪藏雞整
好難食

哈哈，巴打好眼力
之前整雞煲，美國搵唔倒靚中刀，一野劈落去就崩左

有青咖哩已經好幸福

仲有三日係廚房殺左過百隻roaches，最後住左兩個星期頂唔順搬走左

青咖喱勁正

咁多
你嗰邊有冇一點絕賣呀？

咩黎九成九冇
果時用d水餌，每朝起身都係收屍，同追殺d走唔切ge

有冇係泰國食過青咖哩撈公仔面好鬼好食

我都係
用雪藏雞
冇問題冇雪味
不過要前一晚由冰格移去4度嗰格低溫解凍

淨用咖喱磚根本唔好食
至少要加奶變滑 加糖調味 再加入少量辣椒粉帶下層次
再有要求d既就落椰奶 香草
比例跟個人喜好調整

雞肉可以獨立用大火煎脆兩邊拎起備用
煲咖喱時再入煲逼熟入面

如果怕甘筍草青味 可以先煲到軟身除味

利申 外國食用咖喱磚十年心得
萬能懶人咖喱磚雞肉 魚肉 牛肉 海鮮雜燴都可以咁整

其實用咖喱膽加香料椰奶係好食啲
但離題了
咁就唔係日式咖喱

咁現成咖喱磚真係唔好食呀嘛

2種嘢嚟
咖喱磚+蔬菜汁我覺得ok

方便

睇各人口味啦
落蘋果，咖啡，紅酒，chocolate，喼汁，牛油，肉湯，garam masala都得
我地今次教大家煮懶人野，所以咩都唔落
反而用herbs整日式咖哩就未聽過，巴打用咩herbs多？

咖哩膽好正，以前油麻地廟街有間專賣咖哩膽
香港依家仲有冇？

其實唔同地方有唔同配方
我有買過北角天然椰子號
灣仔財合利
不過會自行再加香料

椰子號係咪依個椰子號佢個樽漏到我成個雪櫃都係辣椒油，封好晒都漏

依隻
依家用來放糖img]

好想試美國搵唔倒

日式咖喱我唔用herbs㗎
印式歐式就用
加masala ,
Clove, cardamom

Btw我整日式咖喱
中意加茄子 雞髀菇

我都未聽過有人用herbs，不過亦都未試過
話唔定果位巴打試過好味

冇所謂嘅
各有各recipe
整日式咖喱我都係為方便
印式東南亞式較麻煩

下次試下
最近想買支火槍，學日本仔整豆腐前燒一燒個面巴打有冇試過

完全同意
巴基斯垣咖哩係我心目中先係no.1
不過係屋企整極都唔似

冇
雖然我其實成日整日式家庭料理
煮食用料基本上好齊

不過btw最近整韓、泰嘢多

你要齊herbs先整到
我頗多herbs

有冇食譜分享下，我都算齊herbs

我齊herbs

買啲磨成粉嘅
效果爭好遠
我盡量唔買粉

一般就basil bay leaves
夾雞我鐘意oregano/thyme 落埋醃
唔嫌煩仲有蜜糖可以試下
海鮮會最後落parsley
懶個時就mixed herd鳩倒

雖然咁樣左加右加同本身個磚既指示唔同
但係因為我覺得就咁食舊磚個味太單調
所以先會一路試加入唔同元素
成品仲算唔算"日式咖喱"對我並唔重要
只係想懶人煮法又食到岩自己口味既野

btw識唔識白酒煮青口
想問點樣先煮得入味
試過幾次連殼既煮法都整垃圾 唔知點煮得好

依個唔太似我想食阿龍咖哩果種

oregano我用嚟捉住整麵包多

冇食過添。
其實我中意煮嘢
買煮食用料
但唔係真係煑得咁叻

白酒煮青口，下次拍片大家交流下前提係唔好買急涷青口，點煮都差少少

係佐敦，一年前仲成日食，洋蔥又多又好
不過偏貴，冇記錯好似近80一個咖哩飯，行過可以試下

甲由真係好仆街
熄燈就走出嚟開會
一開燈就閃

咩牌子

係所以放棄搬走算

唔係即食面黎，係餐廳度食
間野好似叫淫濕，Yum Sup咁上下
好似泰國有好多分店

去間企理啲嘅凍肉舖買
如果佢地個雪櫃唔勤清潔 咁梗係雪味濃郁啦
喺加拿大我通常避免去唐人超市買就係咁解

其實解凍做得好
係唔怕有雪味
況且又唔係蒸
乜依度全部外國撚？

樓主用嗰隻S&B金咖喱不過不失啦
但最難食係固力果
House嗰隻Java curry都幾好食
最近食緊S&B Torokeru特濃都可以
可以睇下下面個比較：

加拿大呢邊其實就好少急凍
多數係air chilled 即係冰鮮雞
原件雞脾 / 去骨留皮 / 去骨去皮 都有得賣
之不過唐人超市啲雪櫃疏於清潔 我買過散賣嗰啲就有雪味
相反西人超市一pack pack包好嗰啲就冇出過事

我想試下日式茄子意粉
不過最近發覺食親肉醬意粉都會胃酸倒流

唔難

日本靚刀攞嚟斬嘢
我都仲搵緊中刀 呢邊得啲平價中國貨
搞到我冇得整要斬雞嘅餸

我得一個選擇

我依邊都一樣，反正外國雞好鬼平，買急涷都廢事

我見過有人用大陸斬骨刀，差d成塊刀片飛出黎，極牙煙
再鋒利ge刀，都有用爛ge一日依家崩少少冇咩影響照用住先

早嗰日喺孖人牌專門店見到有B-stock(即係次級品) 德國製西式斬刀賣100蚊加紙
德國刀鋼料比日本刀相對軟身 冇咁易崩
但我好少斬嘢 所以打算買文武刀

睇到我唔敢買孖人牌

咁驚
孖人其實做到好濫
平價系列多數係中國製 好少少就西班牙
我只會考慮德國製
我用緊嗰set four star 7件裝連刀座都只係$180加紙

正，學整先

Amazon買的話好難分

樓主都係美國？邊頭呀

bb就嚟出世，要keep到衞生至得

淫濕
以後去揾下先

MA啊，你呢？

個名好易記

識廣東話嘅人聽泰文真係別有一番風味

諗起你個醉愛。漏奶

哈哈依度真係冇香港陀地

原來你有睇過
我形象冇晒啦

molamola

點解薯仔要烚咗先落？

因為煮薯仔會出澱粉，有機會令個咖哩過杰
炒/煎左先都一樣得，不過實俾人話多油

btw今晚九點出自家製麻婆豆腐，改良左正宗陳麻婆豆腐做法，更適合香港人口味!

其實整前應浸15分鐘
再捽走表面澱粉

用養好鍋嘅鑄鐵鍋唔多油

澱粉一煲就走，唔洗浸都ok
唔多油一來會痴，二想再煲會溶

日式咖哩我中意落一小格黑朱古力令佢濃厚啲
再磨多半個蘋果/梨/青瓜去較味
配炸魚柳的話就會落小魚乾高湯去煮

我用staub唔痴冇溶呀

係有一派係落朱古力
有人落蕉添

浸過捽過真係會清啲
你可試吓

咁有啲落椰漿/擺舊蘋果落去
又係點嘅呢？